\section{Informazioni generali}
\subsection{Informazioni incontro}
\begin{itemize}
\item \textbf{Luogo}: Torre Archimede;
\item \textbf{Data}: 5 Aprile 2018;
\item \textbf{Ora}: 10:00 - 12:30;
\item \textbf{Componenti interni}: \Tommaso, \Mattia, \Luca, \Isacco;
\item \textbf{Componenti esterni}: assenti.
\end{itemize}

\subsection{Argomenti}
Durante l'incontro si è discusso della pianificazione del team per il periodo di progettazione in dettaglio. Inoltre sono stati assegnati nuovi task di incremento e correzione dei documenti. Per quanto riguarda lo sviluppo di Product Baseline e prodotto finale, si è pensato sia meglio sanare i task correnti prima di cimentarsi in tale compito.

\section{Riassunto incontro}
Durante l'incontro si è discusso della pianificazione del team per il periodo di progettazione in dettaglio. Il team è stato costretto a ripianificare tale periodo andando a consegnare i relativi documenti alla revisione successiva. Il motivo di questa scelta sta nelle seguenti problematiche impreviste:
\begin{itemize}
	\item un membro del team ha avuto problemi familiari ed è risultato poco presente in questa revisione;
	\item un secondo membro ha avuto problemi di salute per un largo periodo di tempo;
	\item un altro membro è risultato assente per un lungo periodo di tempo, in quanto non ha interagito con il gruppo o dato notizie riguardo l'avanzamento dei task assegnategli.
\end{itemize}
Per cui i documenti per la revisione di qualifica saranno consegnati il 7 Maggio 2018 e tale revisione sarà tenuta dal team il 14 Maggio 2018.
Durante l'incontro sono avvenute altre discussioni e sono stati assegnati nuovi task, quali:
\begin{itemize}
	\item suddivisione dei task non completati dal membro assente tra i presenti:
		\begin{itemize}
			\item incremento sezione di progettazione nelle Norme di Progetto: \Isacco{};
			\item ristrutturazione delle Norme di Progetto: \Isacco{}.
		\end{itemize}
	\item studio del programma Papyrus per l'incremento dei diagrammi dei casi d'uso in Analisi dei Requisiti: \Tommaso{};
	\item disambiguazione della voce ``metrica" in Glossario: \Isacco{};
	\item disambiguazione della voce ``baseline" in Glossario: \Isacco{};
	\item verifica della ristrutturazione dei casi d'uso: \Isacco{};
	\item inserimento di nuovi rischi riscontrati in Piano di Progetto: \Mattia{};
	\item incremento sezione di analisi dei rischi con classificazione dei rischi in Piano di Progetto: \Mattia{};
	\item ripianificazione del periodo di progettazione in dettaglio e codifica in Piano di Progetto: \Mattia{};
	\item modifica dei Gantt dei periodi affetti da ripianificazione: \Mattia{}.
\end{itemize}

\subsection{Riepilogo decisioni}

\begin{center}
    \begin{tabular}{c | c}
        \centering
        \rowcolor[gray]{.9} { \textbf{Codice} } & { \textbf{Decisione} } \\ 
        \hline
        \rowcolor[gray]{.8} VI\_20180405.1 & Decisione di partecipare alla revisione di qualifica del 14 Maggio 2018 \\
        \rowcolor[gray]{.9} VI\_20180405.2 & Incremento sezione progettazione in Norme di Progetto - \Isacco \\
        \rowcolor[gray]{.8} VI\_20180405.3 & Ristrutturazione Norme di Progetto - \Isacco \\
        \rowcolor[gray]{.9} VI\_20180405.4 & Studio di Papyrus - \Tommaso \\
        \rowcolor[gray]{.8} VI\_20180405.5 & Disambiguazione ``metrica" in Glossario - \Isacco \\
        \rowcolor[gray]{.9} VI\_20180405.6 & Disambiguazione ``baseline" in Glossario - \Isacco \\
        \rowcolor[gray]{.8} VI\_20180405.7 & Verifica ristrutturazione UC - \Isacco \\
        \rowcolor[gray]{.9} VI\_20180405.8 & Inserimento nuovi rischi in Piano di Progetto - \Mattia \\
        \rowcolor[gray]{.8} VI\_20180405.9 & Incremento sezione analisi dei rischi in Piano di Progetto - \Mattia \\
        \rowcolor[gray]{.9} VI\_20180405.10 & Ripianificazione progettazione in dettaglio e codifica - \Mattia \\
        \rowcolor[gray]{.8} VI\_20180405.11 & Modifica Gantt progettazione in dettaglio e codifica - \Mattia \\
    \end{tabular}
\end{center}
