\section{S}

    \subsection*{Spring Batch}

        Spring Batch è un framework utilizzato per implementare procedure Batch per l'elaborazione di grandi volumi di dati,
        senza interazioni con l'utente.

    \subsection*{Spring Mail}

        Spring Mail è una libreria che offre servizi di invio automatico di messaggi di posta elettronica.
        Viene utilizzata per l'invio di risposte automatiche, ad esempio la conferma di un ordine all'interno di un sito
        di e-commerce.

    \subsection*{Stage}

        L'area di stage è un file, contenuto generalmente nella directory di Git, con tutte le informazioni
        riguardanti la prossima commit.
        A volte viene indicato anche come ``index", ma lo standard è definirlo come ``area di stage".
        Nell'area di stage sono contenuti i file, modificati nella versione corrente, che devono essere inseriti in
        una nuova versione alla commit successiva.

    \subsection*{Stakeholder}

        Nel Project Management sono considerati stakeholder tutti i soggetti che hanno un interesse alla realizzazione
        di un progetto, sia lato cliente che lato fornitore.
        Nello sviluppo di un prodotto software sono i soggetti interessati all'andamento e/o ai risultati finali
        del progetto, in quanto andamento e risultati possono avere effetti positivi o negativi su di loro.
        È quindi essenziale per il successo di un progetto identificare tutti gli stakeholder rilevanti, e comprendere
        il loro punto di vista e i loro interessi.